{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_108153",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/6831822'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2015-08-13",
        "domain": "음식점",
        "title": "고기된장찌개"
    },
    "text": "肉テンジャン・チゲ\\n\nお肉を入れて味噌チゲがもっとおいしく感じました。 だしを使わなくてもだしはさっぱりして素晴らしかったです。 , 調理時間:30分以内、材料:韓牛スジ、ジャガイモ、玉ねぎ、ズッキーニ、豆腐、家味噌、市販味噌、レシピ:先に今まで他の肉は炒めてから入れたんですが お姉さんがそのまま入れて沸かしてくださいと言うので他の出汁は準備する必要はないというので水に投下。 こうやって沸騰したら上の泡だけ取り出せばいいんです お肉が沸く前に野菜はあらかじめ準備しておかないといけませんね どうしてジャガイモの写真だけなのかとにかくじゃがいも、たまねぎ、かぼちゃ全部用意しましょう 一番火が通っていないジャガイモ、トウハギ、かぼちゃ、たまねぎなど好きなもの全部入れてください そして3分ぐらい沸かしてから味噌を溶かしました すぐに解くより子供と一緒に食べるので私はふるいにかけて抜きました 市販の味噌と家の味噌を11にしましたが、市販の味噌だけでも構いません 全部ほぐして豆腐まで入れていただいて、私はあと5分くらい煮込みました テンジャンチゲは長く沸かしてこそおいしいんじゃないですか。ぐつぐつよく煮えていく。子供と一緒に食べるので他のものは入れませんでした そして味だけ少し合わせてくれるそうです。 エビの塩辛、塩、薄口醤油、魚醤が好きなもので味を調えれば終わり。",
    "QA": [
        {
            "question": "料理の名前は何ですか？",
            "answer": "肉テンジャン・チゲです。"
        },
        {
            "question": "お肉を入れてどう変わりましたか？",
            "answer": "お肉を入れることで味噌チゲがよりおいしく感じるようになりました。"
        },
        {
            "question": "調理時間はどれくらいですか？",
            "answer": "30分以内で調理できます。"
        },
        {
            "question": "どんな材料が使われていますか？",
            "answer": "韓牛スジ、ジャガイモ、玉ねぎ、ズッキーニ、豆腐、家味噌、市販味噌が使われています。"
        },
        {
            "question": "だしを使わなくてもいいですか？",
            "answer": "はい、このレシピではだしを使わずに調理することができます。"
        },
        {
            "question": "野菜の準備はどうすればいいですか？",
            "answer": "ジャガイモ、玉ねぎ、かぼちゃなどの野菜を準備しましょう。"
        },
        {
            "question": "味噌を溶かす方法は？",
            "answer": "沸騰したお鍋に味噌を溶かしてください。"
        },
        {
            "question": "市販の味噌と家の味噌をどのくらい使えばいいですか？",
            "answer": "市販の味噌と家の味噌を1:1の割合で使うことができますが、市販の味噌だけでも構いません。"
        },
        {
            "question": "テンジャンチゲをどれくらい煮込めばいいですか？",
            "answer": "お好みで5分ほど煮込むと良いですが、長く沸かしてよく煮えていくとよりおいしくなります。"
        },
        {
            "question": "他の味を合わせるためにどのような調味料が使われていますか？",
            "answer": "エビの塩辛、塩、薄口醤油、魚醤などが好みに合わせて使われています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 430,
        "QA": 343
    }
}